{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"28","quiz":[{"id":321,"question":"أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس أمامك تبهر بصرك، في هذه الحالة:","a":"وجه نظرك إلى أسفل الطريق قريب من مركبتك.","b":"تقف إلى أن يتحسن مدى الرؤية.","c":"سر بسرعة تلائم مدى رؤيتك.","d":"اقترب جداً من المركبة التي أمامك لتفادي أشعة الشمس.","answer":"3"},{"id":303,"question":"تقع المسؤولية لانبعاث ضوضاء غير اعتيادية من مركبة على عاتق:","a":"الكراج الذي قام بتصليح المركبة.","b":"صاحب المركبة فقط.","c":"منتج المركبة.","d":"سائق المركبة أو صاحبها.","answer":"4"},{"id":318,"question":"ماذا يُلزِمنا المحافظة على السفر في الجهة اليمنى من الطريق؟","a":"سرعة المركبة.","b":"ارتفاع المركبة.","c":"ظروف حركة السير في الطريق.","d":"أنظمة المرور.","answer":"4"},{"id":320,"question":"ما هي إجراءات الأمان التي تتخذها من اجل تجنب صدم المركبة التي تسير أمامك؟","a":"تسير بسرعة تزيد عن سرعة المركبة التي أمامك.","b":"تسير بنفس سرعة المركبة التي أمامك.","c":"تسير بسرعة اقل من سرعة المركبة التي أمامك.","d":"تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك.","answer":"4"},{"id":304,"question":"لا يجوز الاقتراب أكثر من اللازم من المركبة التي تسير أمامك :","a":"فقط إذا كانت الطريق منحدرة.","b":"في جميع الأحوال.","c":"فقط إذا كانت الطريق رطبة.","d":"فقط في طريق ليست بلدية.","answer":"2"},{"id":319,"question":"هل يجب استغلال السرعة القصوى المسموح بها في القانون في كل حالة؟","a":"فقط في طريق داخل المدن يجب السفر بالسرعة القصوى.","b":"كلا، لا توجد إلزامية كهذه، يجب تلاؤم سرعة السفر مع أوضاع الطريق.","c":"بموجب الأنظمة يجب السفر بالسرعة القصوى في الطريق السريعة.","d":"في طريق خارج المدن يجب السفر بالسرعة القصوى.","answer":"2"},{"id":322,"question":"مسافة الوقوف هي المسافة التي تقطعها المركبة :-","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل .","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام .","c":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام .","d":"من لحظة رؤية الخطر لغاية إنهاء العد من 21 إلى 22 .","answer":"2"},{"id":313,"question":"هل يجب العمل دائما بموجب الضوء الأخضر في الإشارة الضوئية ؟","a":"كلا إذا كان الضوء الأخضر متقطعا.","b":"نعم فهذا واجب مطلق.","c":"نعم إذا لم تكن هناك شاخصات في المفترق.","d":"كلا ، هناك مجال لرأي السائق وحسب ما يجري في المفترق.","answer":"4"},{"id":305,"question":"عند الاقتراب من مفترق مليء بالمركبات :","a":"أدخل المفترق بحذر وأخله بسرعة.","b":"أدخل المفترق فقط إذا كان لك حق الأولوية.","c":"استعمل الزامور لكي تخلي المركبات المفترق.","d":"قف خارج المفترق إلى أن يخلو من المركبات.","answer":"4"},{"id":301,"question":"زمن رد الفعل لدى السائق في الليل :","a":"يكون أكبر لعدم وضوح الرؤية.","b":"يكون أقل لأن الجو في الليل يكون أهدأ.","c":"زمن رد الفعل ثابت ولا يتغير سواء في النهار أو في الليل.","d":"زمن رد الفعل يعتمد على صلاحية الفرامل.","answer":"1"},{"id":316,"question":"هل يجوز استعمال الدراجة النارية عندما لا يعمل فيها مصباح الفرملة ؟","a":"يجوز في ساعات النهار فقط.","b":"لا يجوز استعمالها إلى أن يصلح المصباح.","c":"يجوز لغاية أقرب كراج.","d":"يجوز إذا كانت تسوقها في طريق غير رئيسية.","answer":"2"},{"id":307,"question":"عند دخولك مفترق لك فيه حق الأولوية وهناك مركبة تتجاهل حقك :","a":"تزيد من سرعتك لكي تعبر.","b":"تخفف من سرعة سيرك وتعبر.","c":"تستعمل الزامور وتعبر بحذر.","d":"تمهل وحتى قف وتنازل عن حقك في الأولوية.","answer":"4"},{"id":317,"question":"كيف تسير في طريق خارج المدن ليلا وفي حالة وجود ضباب ؟","a":"تستعمل الغيار الواطئ لكي تمنع التزحلق.","b":"تستعمل نور الالتقاء (الضوء الواطئ) وتسير بسرعة تلائم مدى الرؤية .","c":"تستعمل نور الطريق (الضوء العالي) لكي تكشف الطريق أمامك .","d":"تستعمل الأربعة غمازات بالإضافة إلى المصابيح الأمامية.","answer":"2"},{"id":311,"question":"هل مسافة الوقوف اللازمة في الليل اكبر من تلك اللازمة في النهار ؟","a":"كلا.","b":"المسافة متساوية في الليل والنهار .","c":"نعم.","d":"نعم في المركبات الثقيلة فقط .","answer":"3"},{"id":315,"question":"عندما تريد اجتياز مركبة عليك إعطاء الإشارة :","a":"فقط إذا شاهدت مركبة قادمة من خلفك.","b":"قبل التحول إلى المسلك الأيسر وأثناء اجتيازها.","c":"فقط أثناء عبورك عن المركبة التي تتجاوزها.","d":"قبل التحول إلى المسلك الأيسر.","answer":"4"},{"id":323,"question":"أي من العوامل التالية لها علاقة بمسافة رد الفعل ؟","a":"وزن المركبة .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"حمولة المركبة .","d":"سرعة المركبة .","answer":"4"},{"id":328,"question":"كيف يجب إن نتصرف عند الاقتراب من منعطفات أو مفترقات أو أماكن عبور المارة؟","a":"يجب تخفيف السرعة لتأمين عبور آمن.","b":"لا توجد أهمية للسرعة عند الاقتراب طالما نعطي حق الأولوية.","c":"يجب تخفيف السرعة فقط قبل مفترق مع آلة ضوئية.","d":"يمكن الاقتراب في السرعة المسموح بها حسب القانون.","answer":"1"},{"id":327,"question":"هل من المستحسن دائماً السفر بالسرعة القصوى المسموح بها حسب القانون؟","a":"كلا، يجب السفر بسرعة معقولة والتي تمكن من السيطرة على المركبة.","b":"نعم ، بشرط إن المركبة لا تسير في منحدر خطر.","c":"نعم، طالما لا نتجاوز هذه السرعة.","d":"نعم، في طريق ذات اتجاه واحد ولا توجد حركة سير مقابلة.","answer":"1"},{"id":302,"question":"هل يجوز لشرطي يرتدي لباسه الرسمي أن يوقف مركبة ويفحصها رغم أن رخصتها سارية المفعول ؟","a":"يجوز لشرطي فحص فرامل وأنوار المركبة فقط.","b":"يجوز لشرطي يحمل هوية فاحص أن يفحص في كل وقت صلاحية المركبة.","c":"لا يجوز ذلك إذا اجتازت المركبة الفحص السنوي.","d":"يجوز لضابط شرطة برتبة ملازم أول وما فوق أن يفحص صلاحية المركبة في كل وقت.","answer":"2"},{"id":308,"question":"ما هي الغاية الأساسية من الإشارات الضوئية في المفترق :","a":"توفير في عدد أفراد الشرطة.","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"تنظيم انسياب حركة السير وإعطاء حق الأولوية في المفترق.","d":"تصوير السواق المخالفين بآلة تصوير الكترونية.","answer":"3"},{"id":314,"question":"هل يجوز السير على مساحة فاصلة ؟","a":"يجوز إذا كانت المساحة الفاصلة معبدة.","b":"نعم يجوز ولكن لا يجوز الوقوف عليها.","c":"يجوز إلا إذا كانت هناك إشارة تمنع ذلك.","d":"ممنوع.","answer":"4"},{"id":310,"question":"هل إشارات السير بأيدي تلاميذ عند ممر المشاة ملزمة ؟","a":"نعم فهذه إشارات سير متنقلة حسب القانون.","b":"نعم ، فقط إذا كان التلاميذ برفقة موجه.","c":"نعم بالقرب من مدرسة فقط.","d":"كلا ، إلا إذا كان هناك شرطي في المكان.","answer":"1"},{"id":329,"question":"عند الاقتراب من باص عليه لافتة نقل أولاد","a":"نزيد السرعة لكي نمكن الأولاد من العبور بأمان.","b":"نتمهل وإذا لزم الأمر نوقف المركبة.","c":"نستعمل الزامور لكي نمنع الأولاد من عبور الشارع.","d":"نسافر بالسرعة العادية التي نسافر بها.","answer":"2"},{"id":325,"question":"عندما يُحدد القانون أن على السائق أن يتصرف بموجب أوامر القانون، الهدف من ذلك هو:","a":"التصرف بحذر وبدون إجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق.","b":"التصرف بموجب قانون المرور.","c":"جميع الإجابات صحيحة.","d":"التصرف بموجب أنظمة المرور.","answer":"3"},{"id":300,"question":"كيف يتصرف السائق عند الاقتراب من قسم من الطريق عليه زيت ؟","a":"يحاول تخطي الزيت بالصعود على الرصيف.","b":"يستعمل الفرامل بصورة متقطعة.","c":"ينظف الزيت ثم يعبر.","d":"يتمهل بالسير ويحاول عدم استعمال الفرامل.","answer":"4"},{"id":326,"question":"عندما تحاول مركبة اجتيازك:","a":"لا تزيد من سرعتك وسر على قدر الإمكان إلى اليمين.","b":"تزيد من سرعتك لكي لا تعرقل حركة السير.","c":"تستمر بالسير دون تعدي السرعة القصوى.","d":"تؤشر بالغماز الأيسر بأن الطريق خالية.","answer":"1"},{"id":309,"question":"هل تعتبر الإشارات المساعدة في الطريق إشارات سير ؟","a":"نعم.","b":"تعتبر إشارات سير للمركبات الغير آلية فقط.","c":"نعم فقط إذا كان معها إشارة تحذير.","d":"كلا.","answer":"1"},{"id":324,"question":"أي من الآتية تُعتبر من الظروف الصعبة التي تكمن في الطريق ؟","a":"طريق ملساء .","b":"طريق ذات اتجاهين فيها ثلاثة أو خمسة مسالك .","c":"مسلك التسارع أو مسلك التباطؤ .","d":"طريق فيها جسور .","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل تلزم إشارات الإرشاد السائق العمل بموجبها ؟","a":"نعم فقط الإشارات الحمراء.","b":"نعم فقط الإشارات الزرقاء.","c":"كلا.","d":"نعم.","answer":"4"},{"id":306,"question":"عند إنهاء الاجتياز في طريق ذات اتجاهين :","a":"لا مانع من البقاء في المسلك الأيسر إذا كانت الطريق خالية.","b":"يجب الرجوع إلى المسلك الأيمن بعد المحافظة على مسافة كافية من المركبة التي اجتزتها.","c":"يجب الرجوع إلى المسلك الأيمن حالاً.","d":"يجب الرجوع إلى المسلك الأيمن بعد مشاهدة العجلات الخلفية للمركبة التي تجاوزناها.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}